【海洋生物】淺談海洋哺乳類

大家好又到左我同大家講下海洋生物既時間
今集將會講下海洋入面既哺乳類動物
由於哺乳類無一個好複雜既綱，當中既分類千絲萬縷，所以大家唔介意既話我就無視分類，用統稱去歸納

唔係想做環保拎，但無可否認海洋哺乳類對個海好重要，好多都比人視為keystone species(一個關鍵物種，無左呢家可以一家累三或以上家)。雖然如此，好多物種都已經瀕危，其實係一個好sad既事實。

由海上陸地，再番落海
"由海上陸地，再番落海"講緊既就係海洋哺乳類既來源:先係魚，到上陸地成為4腳獸，再去到成為哺乳類，再番落海生活。所以點解佢地某程度上有陸上動物既支架/外型，就係因為咁。
以鯨魚為例

在此聲明所有進化學說都係有爭議性既命題，所以非常歡迎大家討論(最好有埋source)

鯨魚

鯨魚大致上可以分兩種，有牙(Odontocetes)同無牙(Mysticetes)。無牙既鯨魚有個叫Baleen Plates既結構，好似一把梳咁，以Filter-feeding方式食浮游生物。

有牙既鯨魚例如白鯨，主要捕食其他大型海洋生物(魚，鯊魚)

有啲鯨魚什至有其他結構例如角(獨角鯨)，超聲波定位(白鯨)幫助搵食

佢地係繁殖季節時會"唱歌"，其實就係發出一啲聲音去吸引異性。以聲音去溝通其實係海洋世界好普遍，因為聲音係水中傳得好快好遠。

海豚

除左大家成日見到既海豚外，殺人"鯨"其實都係歸納做海豚。佢地分佈得好廣，由極地到熱帶海域都會見到佢地。
香港代表中華白海豚

係粉紅色，因為佢地表面充滿血管。

海牛

唔知點解曾經被人誤會為美人魚 ，因而有"Sirenian"呢個名。佢地食海草為主，所以係依家呢個世界(環境破壞+海草床減少)受到既影響係最直接。

海豹與海獅
多數居住係極地，所以佢地有厚肥膏層同毛去保溫(哺乳類係恆溫動物)。4隻腳因要適應水中環境而變成"Flipper"，好似魚鰭狀既腳。

佢地全部都可以歸納做鰭足類Pinnipeds，至於點分佢地呢，就見下圖

食法
有人話唔好食佢地啦，無晒啦佢地。
我就話個問題一直係出在過份捕魚+環境破壞，我地唔食係可以減少需求，但個問題唔會解決到。雖然我自己唔主張食，有地方什至係唔比食(例如香港，與食既物種有關)，大家唔好以身試法

日本係全世界食得最多海洋哺乳類既地方。海豚會以刺身/漬物型式上碟，配以大蒜洋蔥等配料食，我feel到既係唔方好食，因為好食就唔洗用呢啲野配啦

鯨肉外表似牛肉。

鯨精，好似唔差

多謝支持
有錯請指正
中意既可以睇埋我其他post

[海洋生物]淺談八爪魚/墨魚/魷魚

[海洋生物(2)]淺談海星/海膽/海參

【海洋生物】淺談鯊魚 (長篇大論)

【海洋生物】淺談蝦蟹

【海洋生物】淺談魚類 (序:由頭開始)

留名學野

條野係咪特別大

海豚係咪好鹹濕
聽講唔同物種都會走去姦

水瀨好可愛

新po留名

留名睇海瀨bb

得意之餘仲係一種keystone species

唔好食我啊

啲相好得意

海洋哺乳類全部都好大隻咁

有大有細
例如海瀨咪好的式

bam
有冇菜式係煮海豚jer嚟食

未睇先正皮

LM

日本人應該好少食鞭
大陸可能有

D精好似咁膠咁嘅

下食精？？？？痴線邊個諗出黎 咪姐係吞精

日本仔

痴撚線 食j食牛閪都算
精都有人食

响日本魚市場食過鯨魚舌頭嘅刺身，一啲都唔好食，好韌

雞泡魚又係，零味道又唔好食

有時覺得日本仔純粹鐘意捉啲特別/古怪海洋生物去食，顯出與眾不同咁，完全唔關個味道事

中華白海豚都已經被香港趕絕得七七八八

物以罕為貴

好快香港就會無晒代表

新post lm 支持

港珠澳都未起完就話起三跑
香港剩低果啲一定滅種

第時要去外國先有得睇

鯨魚唔係魚呀？！

因為你未食過頂級既 霜降肉
樓主貼既都係赤身 。頂級既係尾の身
鹿の子 個啲就真係好好食但都好貴

嚴格地講唔係。

睇錯海洋哺乳頭

又係一種得閒冇事就會姦鳩人地嘅生物
Sea otters出咗名會強姦baby seal

而且班友好撚擦得
每日可以食自身體重25%嘅食物 勁過啲死肥閪
唔夠野食的話Male sea otters會脅持BB sea otters嚟迫個老母畀啲食物出嚟

順帶一提佢地好撚興SM
姦鳩baby seal/ female sea otters嗰陣會撳佢地個頭落水
一姦可以姦超過個半鐘
基本上係一定會整死隻baby seal 而且超過10%嘅female sea otters都因為咁而死
有啲見隻野死咗就let it go
有啲就本住死屍都係肉 好過去自漬嘅心態
連死咗成個星期 已經爛緊嘅屍都唔放過

得意？係真係好撚得意架

呢個回覆要毀滅世界

夠變態 我鐘意

藍鯨條撚長過高登仔身高

開始留意到點解之前個po無乜人理
因為無講條J

咁撚大條碌鳩好難唔長

好撚醒又好撚變態
衰過殺人鯨

河狸同海獺有咩分別？

河狸

海獺

海豚係人類既好朋友

河狸好大隻

係唔係近親？

雖然話瀕危，但係我真係好想試一次

唔近
海獺係老虎/貓果邊
河狸係老鼠果邊

去日本

會唔會講海入面既其他軟體動物

唔知日本邊度有得食

有機會

和歌山

黑潮？去過無既

好得意

遲下無嫁喇

新post留名

樓主讀咩

支持

我喜歡大奶子。

入黎為左睇食法

Orca Orca

留名

lm

之前睇國家地理雜誌話
海豚識得捉雞泡魚黎吸毒

你睇真啲就會發現嗰條魚已經冇咗個頭

冇錯

good post

堅係屌緊死魚

海豹又係好得意
會痴埋d人度取暖

成舊綿花糖咁好正

揾我？

連登需要更多呢類高質post

Yes

Spotted Seal bb果陣真係世界級得意 肥肥白白咁

高質post留名

有得睇好睇喇
咪等間被隻sea otter姦死咗就冇得睇

好似話會自製swamp 整個ecosystems 岀黎比其他物種

留個名 聽朝睇

Seal bb體型唔係大過sea otter咩？

好喇 相信好多人都覺得海豚係好撚得意嘅
冇錯我都覺得佢地好撚得意 尤其是成撚日都笑笑口咁
大家見到我就知跟住落嚟冇咩好野
嗱眾所鳩知海豚係好撚咸濕變態嘅
冇頭嘅死魚都可以用嚟做飛機杯
但你以為得咁簡單？
猩猩都試過擘開青蛙個口用嚟做飛機杯啦
屌死魚有咩特別呀？

雄性海豚係會專登殺死BB海豚嚟迫雌性海豚進入發情期
要喺呢個時候啲女先會肯被佢地屌
為咗不斷屌女 公海豚就會不斷殺BB海豚
嗱呢樣野都唔算特別 因為獅子、狐獴、猩猩、馬騮都會咁做
特別在海豚為咗練習殺死BB海豚係會專登去殺鼠海豚
鼠海豚同海豚係無仇無怨 唔會搶食搶地盤
鼠海豚更加威脅唔到海豚

嗱你班仆街睇到呢度應該會問：
「我屌你老母幾時講佢地點老強呀？褲都除撚埋喇！」
嗱我老母被海豚老強緊所以我而家講
首先要明白 老強喺動物界係好常見嘅

雄性海豚鍾意三五成群咁擄走雌性海豚
然後輪佢
係喇 大家而家想像下 啲海豚笑口澨噬咁 輪大米
係咪好似睇緊AV先

喂咁附近冇雌性海豚點算？係咪會好似sea otters咁姦鳩嘅BB seal？
嗱佢地就唔會嘅
不過呢佢地就有一個信念嘅：
男的也好，不會懷孕
咁就睇下邊個唔好彩跌咗舊番梘喇...

班中東佬夠屌駱駝啦

海獅海牛海象海狗海豹
章魚烏賊墨魚魷魚
好難分

幻想破滅

好多哺乳類動物都好鐘意強姦同類/其他物種？

咁otter ，非sea otter 呢？？

不如開個新post特登講下

想睇海瀨進化史

Somehow佢地性慾好強
唔止海洋哺乳類，陸上好多哺乳類都會咁

我個枕頭

海獺係鼬科動物
對比起海豹海獅果啲物種（2千萬年），佢地相對「新」（2百萬年）。

More

上野食過一次

求舖名地址價錢
黎緊去東京

支持科普

好打耳呀

海豚係咪會咬甩啲細魚個頭之後當佢地係飛機杯咁屌

正評睇食法

睇睇上面

可唔可以講多d佢地點解佢地係 keystone species？？

之前睇過個話鯨魚每次上水同深潛既時候都會將d有機物質帶上帶落，為海洋既生物帶來唔同食物

留明

Keystone species係指一隻物種對個生態有好大影響，什至乎係控制住一個生態系統既存亡。
以海獺為例

有佢地睇住，海膽先唔會食晒個kelp forest

至於鯨魚佢地呢個"process"都重要，不過未去到做keystone species個位

少有嘅高質post

Wiki話海獺分佈唔係好多地方
但係無海獺既海域有其他動物食海膽？

每個地方/海域都唔同，呢個係例子
所以唔可以好概括咁話有海膽就一定會食晒個forest
當然海膽本身都有天敵

講起動物強姦，諗起一個講法 :
鳥類因為識飛，所以係少數唔會強姦嘅動物。
因此佢地先會非常注重外表同有複雜嘅求偶行為

原來有相連關係

唔明，係咪即係因為條女識飛所以好難強姦，所以要靠執靚自己溝女屌西

今世積返d陰德下世做男海豚

人類都好似係咁

你以為鳥類冇強姦？
睇下鴨撚同鴨閪點解係咁嘅形狀先啦
順帶一提大家鍾意嘅企鵝有啲都係仆街嚟

你個名 R for Rape

睇下班連登仔已經知
只不過人類有法律同道德觀先唔會咁
你問下你自己打gta係咪周街殺人放火屌女

點解會變左講強姦

咁橋鴨同企鵝都唔識飛，所以佢地會強姦？

唔係話完全唔可以食鯨類
好似某啲印地安人咁獵鯨食鯨係一種男仔成長為男人嘅儀式
而且對啲住喺極北苦寒之地嘅民族嚟講海洋哺乳類係好大嘅肉食+物資來源

我自己反食用鯨類嘅原因主要都係反日本仔
啲仆街蘿蔔頭假借科學研究為名去世界各地大量獵殺鯨類去滿足自己國內食用嘅需要
而且成個過程係非常血腥唔人道
如果有興趣可以去youtube search 海豚灣/dolphin bay
就同中國人食魚翅一樣咁仆街

順便一提...
海豚都係一種好仆街嘅生物
佢地同其他有高智能嘅生物一樣(e.g.貓)
打獵除咗係為食物之外仲會因為好玩而打獵

野鴨係識飛

俾一班人騎劫左講強姦

成個post變咗強姦食食食呢啲低層次討論

海洋最仆街一定係殺人鯨
殺傷力大兼團結，仲有極度聰明
睇過紀錄片一群殺人鯨教年幼殺人鯨捕獵足足玩咗條鯨魚bb兩個鐘，當然最後死埋啦，殺咗仲要唔食收隊走人
不過呢啲都冇辦法，大自然就係咁

我地係到討論緊哺乳類動物嘅習性，同埋佢背後嘅原因，一啲都唔低層次

高汁

咁叻

屌

當你地拉埋鳥類落水既時候

strong post 留明
海巴會唔會寫深海魚篇？？ （想睇食法）

PS: 海豚除左強姦之外，好似會姦屍同搞基

樓主 想問下係咪d圖排位放錯左
獨角上面同下面果張唔係海豚黎咩

中間海豚gif上下係殺人鯨

白色果條係"白鯨"
而殺人鯨係屬於海豚果邊(Delphinidae)既家族。

屌 讀得書少 自膠

好正，追曬咁多個post

會唔會有post 講下深海類，成日覺得好神秘

有諗過，遲下會

個樣好奸狡

成日凝住佢地會笑出聲

放心樓主
我就唔會講班雀雀仔嘅
邊日有巴打開post講開我再入去睇下啲人覺得邊隻可愛我就講邊隻

唔介意詳細少少架
獨角鯨好正,好似神秘生物

巴打好正

X2

唔好用深藍，好難睇，你見我都唔用

你想知邊方面

通常我用深藍係一啲搞下「劇透」類嘅句子
對正式內容冇影響

屌
我對海豚印象完全破滅

覺得佢地喺海到游近啲人都係為咗老強

先殺後姦

點解係咁嘅形

可否講下鯨魚同海豚主要分別係邊？
定純粹係以體型分？

點解好似咁多海洋哺乳類都咁咸濕，係咪有咩進化優勢？

有牙同冇牙嘅分别

無牙鯨魚係咪就係Finding Nemo 吞左佢哋落肚嗰隻

水族館啲殺人鯨係咪長期無性生活
搞到失晒理智
導致傷害訓練員?

呢個post講海所以我唔會喺度講
有人開post講雀或者我屎忽痕開post再講

資料詳細

哺乳類咸濕唔會係優勢。
係因為無人同佢地做先要強姦呀嘛

有牙鯨其實已經可以叫做海豚（分類上）

係

比海瀨引左入黎
評已正

今次其實唔算詳，不過多謝支持

其實可唔可以下次詳細d
大家都有興趣

有牙的可以係鯨/ 豚
無牙一定係鯨？

可以咁講
鯨同海豚其實都係一個統稱(common name)
有牙鯨同海豚有common ancestor，所以佢地好熟。

唔知我有冇記錯，睇電視見過啲瀨好醒，捉到嘅貝殼同埋蟹徒手打唔開，好似會預先潛水執塊細石，肚腩向天浮喺水面，擺塊細石喺肚上面，然後將蟹或者貝殼不斷敲落石頭度整爛佢嚟食

你無記錯
哺乳類既"行為"，學習能力同解決問題既頭腦一直都令人嘆為觀止

獨角鯨隻角真係唔知有咩用

果隻角係由一隻牙演變岀黎，入面有神經，會感受到海水既屬性。
而且會用黎溝通(格劍)

打斷左會點

應該無得生番

睇電視見到啲獨角鯨都起雞皮，一諗到支咁幼咁長嘅角大力少少撞到冰斷咗就

隻牙即刻酸酸地痛

以動物既角黎講 睇落獨角鯨隻角算最易斷

中華白海豚好可愛

strong post留名

Sea otter細隻咁多 姦得死

睇晒其他po未

睇哂
仲有冇

好快無嫁喇

遲下
多謝支持

樓主戴晒頭盔咁話唔反對食海豚
話反對班連登仔實起撚晒鋼屌到反艇

就係知你地龍野

連登仔恐怖過納粹共產黨

我想知海豚海獅啲奶係咩味呢
會唔會好腥

香港係咪得單位數字
前排news見到
仆街,小學旅行睇海豚己經變童年回憶

實則數字我唔太知
依家啲小學旅行 去睇咩升旗禮

樓主不如講下淡水哺乳動物

根據wwf講法得番47隻

我記得細個個陣最起碼有百幾二百隻

都好

對淡水哺乳動物好有興趣 eg 江豚，白鰭豚，恆河豚
BTW係city個post成日見到巴打你

所謂既淡水哺乳類其實生理上同海洋哺乳類無太大分別，但由於始終係唔同環境，佢地行為上同結構上都係有少少分別

例如河海豚(River Dolphin)

無錯同中華白"海豚"好似樣，但係唔同。對比海豚，佢地有更好既聽力同發聲能力，什至有啲物種可以好似蝙蝠咁用聲波"睇路"。
呢樣野係針對淡水環境水質混濁而演化出黎，因為水咁濁，視力受到限制。

其實啲海洋哺乳類動物用咩方法排鹽嘅呢
又或者如果放呢啲江豚落海會唔會出事

佢地有腎排尿排鹽

好似有研究試過，結果無事

真係得返47隻的話真係同絕種差唔遠
一個物種個population size太細的話基本上係註定絕種

樓主好charm 好鐘意呢啲學術型post

係香港得番47
其實以全世界黎睇，佢地係Near Threatened，姐係唔算太瀕危。

江豚印象中都剩唔多
更易受人類影響

長江流域咁污染法
咩都死

樓主對魚咁有研究，會唔會自己去釣魚?
之前去沙巴見倒成班香港人去釣魚然後pack咗廿幾箱漁獲返嚟好震撼

會，不過已經好耐無釣過
生魚原來比帶番香港 ？

好似係要雪到變冰先得

學到野

好似絕已種

我有個問題想請教大家

我發現中國人太痴線喇，成日殺生放生，不過我覺得you can't fight them join them，外國咪有政府放魚苗落海，彌補過份捕魚既影響！如果我係香港開魚苗養殖，再賣比依班白痴，佢地可以一次積成萬功德，我又可以請人用正確知識阻止佢地作惡，唔求賺錢，真心想保育同做社企持續發展！

不過我唔識依方面既野有冇人可以比d意見我？如果出四十萬做唔做到魚苗養殖場？

我對土地買賣唔熟，但我覺得你係香港用40萬美金都未必得
同埋所謂"放魚苗落海"其實唔係咁簡單，你要知道如果一隻物種突然多左，可能會食晒其他物種，又或者去左其他地放破壞人地個生態。就算係外國，以澳洲為例，都只係試過係一個受保護地區入面放蝦苗落海，從而提供多啲食物比魚，繼而提升魚既數量。
岀發點係好，不過與其攞個海較飛，不如整個魚缸比佢地任放啦。

某啲魚真係癲
眼前見到乜就吞落吐
搞到其他幼魚全部陣亡

例如獅子魚 沙巴龍躉

樓主好型

海師海豹海牛海象海狗
我都係分唔清⋯

諗起呢幅圖

一句講晒，大家也是aquatic mammal ，不用分那麼細兒

一開始我都係諗起呢個其實

咁特徵有唔同既

整個漁塘得唔得
佢放幾多轉頭捉返晒

但雀唔係用泄殖腔交配架咩(除咗鴨)
窿對窿(磨豆腐)點姦?

個概念一樣姐

巴打會唔會講下河馬,好似好勁揪咁

樓主想搵你問少少野

我同佢地唔太熟

不過其中一個fun fact就係，佢地同鯨魚好熟，因為大家都係同一個common ancestor

errmmm.....

唔係咩

屌死魚

你咁講全部生物都係喎

我認講得有啲衰既

公乸都有旗
但淨係公先有撚
咁唔係仲罕有啲咩

可能係食得唔好晒姐
咁其實我唔食魚翅仲有乜為
反正都唔係魚翅

bbc應該拍返套講動物變態行為紀錄片

難啲 可能岀唔到街添